彭斯：歡迎議員1月6日挑戰選舉並提交證據

Vice President Mike Pence indicated his support Saturday for a group of Republican senators planning to object to certifying state Electoral College votes next week.

Details: Pence's chief of staff Marc Short issued a statement to news outlets that the vice president "shares" concerns on voter fraud, though he did not cite any specific evidence.

"The vice president welcomes the efforts of members of the House and Senate to use the authority they have under the law to raise objections and bring forward evidence before the Congress and the American people" Wednesday, when Congress is due to certify the Electoral College vote, per the statement.

The big picture: The senators, led by Sen. Ted Cruz (R-Texas), have also called for resurrecting an Electoral Commission to conduct an emergency audit of the results.

Senate Majority Leader Mitch McConnell (R-Ky.) had hoped to avoid such a political spectacle for his party that has no bearing on President-elect Joe Biden's win and upcoming inauguration.
Every U.S. state has certified the results of the 2020 presidential election following extensive verification processes and the Supreme Courts and several judges have "rejected nearly 60" challenges by President Trump and his allies on the results, the New York Times notes.

另中文報導

美參議院議長、副總統彭斯（Mike Pence）於1月2日（周六）晚表示，他歡迎參眾議員在1月6日兩院聯席會議上挑戰搖擺州選舉人團的結果，並提交證據。

據華盛頓時報報導，彭斯副總統辦公室主任肖特（ Marc Short）2日在一份聲明中寫道：「彭斯副總統與數百萬美國民眾一樣，對上次大選出現的大選舞弊和違法行為表示擔憂。副總統歡迎參議員和眾議員於1月6日， 在國會和美國民眾面前，利用他們依法獲得的權威提出反對意見，並提交證據。」

彭斯總統將作為參議院議長主持1月6日的聯席會議，由於2020年美國大選出現的嚴重舞弊和違法現象，已經有12位共和党參議員和40多位共和黨眾議員準備於1月6日挑戰搖擺州的選舉結果。

2日早些時候，德州聯邦參議員克魯茲（ Ted Cruz） 宣布，他將率領11位共和党參議員在聯席會議上挑戰搖擺州選舉人團結果。這些議員聯合發布的聲明表示， 美國2020年大選出現了前所未有的涉及選舉舞弊、選舉法執法不利和違法，以及其他投票違規行為等方面的指控，這些指控造成民眾對美國民主程序失去信任，這種不信任將無法自行消失，這令議員們非常擔憂，

聲明寫道：「這些指控對下一屆政府的合法性構成持續的威脅"，聲明因此呼籲國會任命一個選舉委員會，對大選結果進行為期十天的緊急審計。

對於克魯茲議員的聲明，白宮貿易顧問納瓦羅在接受福克斯新聞網採訪時表示，彭斯副總統有權批准克魯茲等參議員的要求， 允許對2020年大選進行為期10天的緊急審查。

根據美國憲法修正案，需要一位參議員和眾議員聯手挑戰大選結果，國會才會重新審議這些結果。 民主黨國會議員也曾經分別於1969年、2001年、2005年和2017年在國會挑戰過總統選舉結果。 而在1969年和2005年， 都是一位民主党參議員和眾議員聯手要求國會不要計讀被挑戰選舉人團結果。

佢好似都係好曖昧咁wo,信得過咩？

但好似擺乜嘢證據出嚟都冇撚用喎

彭斯唔想俾人話佢打矛波 , 始終都有一大班只睇左媒嘅美國人 , 合法嘅證據提交地方得法庭同國會 , 而家法庭唔做野 , 得翻國會 , 意思係如果證據夠確鑿 , 佢先有充分理由推翻認證

但係而家個樽頸在於就算啲證據再多再合理，佢哋夾好當睇唔到唔承認咁賴皮，繼續咁打法無可能翻盤

廢登力又炒車

唔係話彭C 投咗民主黨咩？

你仲唔明 ? 合法嘅證據提交地方得法庭同國會 , 係報紙日日報係無用 , 亦因為咁樣 , 有啲重大證據都未公開過

而家個問題在於，幾重大嘅證據都好，法庭同國會都可以扮睇唔到唔認數

問問聲言要處決彭斯既lin wood

今次國會話事人係彭斯 , 佢信就得

侵侵之後都出 twitt 話 lin wood over 左

國會果日會有直播
如果真係有 果日一定要爆到最大果單出黎

問題係拆票前提交證據定拆票後提交證據

例如喬州 , 拆票前提交證據 , 彭斯決定只接納州議會認證 = 侵Win

如果拆票後提交證據 , 根據規則係要先接受州務卿認證 , 想反對就要投票 , 投票要參眾兩院過半數 = 9 成 9 登 Win

參議院有共和黨二五仔

眾議院直情由民主黨控制

撚緊民主黨啫

彭斯如果夠 guts 用盡啲權力 , 係可以直接 skip 晒啲 25仔 , 所以侵侵係咁谷啲支持者包圍國會幫彭斯壯膽

係怕佢唔敢

彭斯比人印象溫和好多

之前法院唔肯聽證據。

彭斯依家講到明會聽證據，咁就要睇下有無強勁證據。

係咪真係9x%投票率？

彭斯應該SET好個龍。
等人黎入波

彭仔6號唔好縮呀

早兩日唔係話彭斯唔想上身要辭職咩

真係有證據先啦！

CCtoy話彭斯係25仔deep state

我都見過類似既野，睇到好亂

算吧啦,deep states已經控制國家
trump最多18號玩戒嚴
同埋公開UFO及外星人既真相

真係有大單嘢
左媒會選擇唔直播
或者直接唔報
都係變細單嘢

侵侵贏硬 敗登等坐監啦仆街

一張圖話你知波台同時事台嘅分別

班波台狗殺埋入嚟咁串都冇人幫口？

係啊，唔咁做實比人話偏自己利益

10天的緊急審查有咩用?
等PENCE聽完料可以推翻?

國會有權成立一個有法律權力嘅審查團 , 針對 6 個搖擺州驗票 , 10 日夠有突

pence推返大選(之前侵上訢無咩點參與因為有利益關係)
之後trump上台
pence話因自己推返左大選有利益所以唔做副總統
蓬佩奧上副總
劇本咁

發下夢先

副總統平日其實無咩權力 , 但國務卿就好大權 , 有啲權力甚至可以 skip 總統 , Pompeo 就算攝任副總統都只會為左 1 月 6 , 唔係為 1 月 6 , Pompeo 做副總統係極之 ON 9

唔識野先會話蓬佩奧上副總

參議院輸撚埋佢算啦
d黨員都唔跟機
個個自己有自己投票
咁不如解散個黨

戇鳩。大把共和黨人想趕侵出黨。

所以味係囉 成個黨都分裂
輸哂佢就最好唔仆街番次就唔會醒覺

交啦，屌
成個侵陣營都郭文貴化
無眼睇

共和黨好多人已經露左底 , 麥康奈爾 78歲預左退休乜都唔驚 , 最 on9 係跟佢尾果班傻仔

善用起底功能